\section{Esecuzione dell'applicazione}

\textbf{N.B}: Tutti i comandi descritti in seguito devono essere eseguiti dalla root folder dell'applicazione, ovvero la cartella \textbf{GymManager}.

\subsection{Come eseguire i test}

Per eseguire i test di integrazione, ovvero le classi predisposte per testare le operazioni CRUD su un database temporaneo è sufficiente eseguire il comando:
\begin{lstlisting}
    ./mvnw clean verify
\end{lstlisting}

\subsection{Come creare il pacchetto jar}

È possibile creare il jar dell'applicazione mediante il seguente comando:
\begin{lstlisting}[language=bash]
    ./mvnw clean package spring-boot:repackage
\end{lstlisting}
Una volta creato il file jar, esso sarà disponibile al percorso \newline \textit{target/GymManager-0.0.1-SNAPSHOT.jar}.

\subsection{Come avviare l'applicazione}

Per la corretta esecuzione dell'applicazione è necessaria la presenza di \href{https://docs.docker.com/compose/}{\textit{Docker Compose}}. Siccome l'applicazione si basa sulle informazioni gestite da una base di dati, utilizzare questo strumento semplifica notevolmente la fase di configurazione iniziale ovunque la si voglia implementare.

\underline{Dopo aver creato il pacchetto jar dell'applicazione}, è necessario eseguire il processo di \textit{build} con il comando:
\begin{lstlisting}[language=bash]
    docker-compose build
\end{lstlisting}

Dopodichè è possibile eseguire l'applicazione mediante il seguente comando:
\begin{lstlisting}[language=bash]
    docker-compose up
\end{lstlisting}
Una volta eseguita la web app essa sarà disponibile all'indirizzo \newline \href{http://localhost:8080}{http://localhost:8080} dove è presente una semplice pagina web che consente la navigazione.

\newpage

\subsection{Popolazione iniziale del database}

Il database, creato alla prima esecuzione dell'applicazione, sarà vuoto. All'interno del progetto è presente il file \textit{src/main/resources/data.sql} che contiene al suo interno alcune semplici operazioni di insert per popolare inizialmente il database. Qualora lo si desiderasse è possibile eseguire queste query da un qualsiasi strumento desktop, oppure è possibile far si che venga importato ogni volta che si lancia l'applicazione. Per fare questo è necessario andare nel file di properties \textit{src/main/resources/application.properties} e rimuovere il commento all'istruzione di riga 17 mostrata in \textit{Figura 4}. 

\begin{figure}[h]
    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{imgs/instructions.png}
    \centering
    \caption{\textit{Istruzioni per la popolazione iniziale.}}
\end{figure}
